東瀛遊好老闆捱唔住 不忍裁都要裁

新冠肺炎疫情持續一年，「拖死」不少企業，特區政府統計處昨日公布的最新失業率上升0.3個百分點至6.6%，是16年來的新高。疫情下，旅遊業陷於停頓，專門營辦日本團的東瀛遊同日亦宣布，無奈下要遣散全體120名導遊，賠償高達2,000萬元遣散費。東瀛遊執行董事禤國全接受香港文匯報專訪時形容，這是「唔開心」的決定，公司過去為保住員工飯碗，積極轉型做網購、做新加坡旅遊氣泡、每月「硬啃」逾千萬元營運開支……仍難敵疫情衝擊，只收底薪的員工「無啖好食」，公司終決定裁員，每名員工平均獲十多萬元的遣散費度過年關。禤國全深信「今次是暫時分手」，待疫苗發揮作用、旅遊業「V型反彈」後，會優先聘請被遣散的導遊。

真係算係咁, 其實佢可以一直拖拖拖

新加坡旅遊氣泡
唔講都唔記得有件咁on9既事

捱多陣好啲，再燒啲錢

遲啲政治原因就唔比香港人走
旅咩行

深藍

佢用2020年1月前人工去計, 好過呢2021年1月底薪去計
唔知係咪有咩財技要洗左果2000萬了, 不過對打工仔都係好事

多謝提醒

政府資助已經完左
你以為人地真係良心企業會同傭員共度難關？

唔好盲屌啦
個人仆街, 都可以做一件好事

除左廢老仲咩人會報團

唔知嘅可以唔出post嘅

其實一直只係用左政府每人9000 蚊出糧
（全部公司都最少會扣1000）

另外旅遊業救濟金平均一個月有2000-3500
(根據我啲朋友）

另外公司比佢地出面打工
同讀再陪瞓 course（讀完有政府資助幾千蚊）

講到尾
你可以話老闆都有蝕，做生意包賺咩？
呢啲老細連9000蚊都要抽水，
即係用員工救火嘅水嚟淋花，正仆街

幫佢賣命咁多年
本身已經用財技供少好多mpf同交稅，而家政府一停資助，等於一隻母雞連最細嘅雞蛋都生唔出，殺得

ps.呢間Dont贏遊藍到黑

一家大細

大愛撚出現

721 白衣人/ 3 萬黑警/林鄭仆街, 都可以做一件好事

無良知嘅人做好事？
對佢有著數先做渣

白頭佬

以前未有自由行覺得佢啲團幾好
但近年東瀛遊啲團真係好差好差好差

遣散費咪又係喺MPF 到扣

又咁講 公司接近0收入
再頂落去遲早執, 同依家結果冇乜分別
早d派遣散費俾d員工袋落袋好過一直拖

仆街死啦

係其實班導遊原本都拎左最少兩次額外既錢。再加可以自己出去打工再每月底薪。
另外EGL都拎左二千幾萬資助。

我遇到個好高質導遊，全程咁多日旅遊車都無訓過覺，真係第一次咁精彩

抵撚死

今次對員工黎講唔係一件好事?

假設 有個黑警衝入火場救左人出黎
唔應該話佢衝入火場呢個行為係仆街
佢個人係仆街 但呢個行為唔係

點解差 未幫襯過

唔捱得

咁林鄭洗白好簡單
比1000蚊個乞衣

咁成件事個老閪都有著數嘅
佢依加炒咗班舊人
遲啲請新人 就用低價請返其他人

肯賠足對員工都算係咁
當然 社會搞成咁佢都有份

都話俾1000蚊個乞衣呢個行為唔仆街 但佢本身係仆街 點洗白

呢行本來都夕陽啦
而且旅遊回復返都唔會夠大陸資本打

當係無辦法之下雙嬴囉
佢話遲d會優先請返依家d員工, 咪睇下到時係咪真

平均獲十多萬元的遣散費

啲野食住宿削到一個點

深藍還深藍

公道講句係成個行業收得皮
有錢賠俾你仲想點，再仆街啲清盤搞老破到時仲柒啦

分分鐘係呢條撚屌啲親戚

樓主pin啦

藍但唔係黑

黑嗰啲叫你破欠，同之前連MPF都唔供，但照扣糧，甚至租唔交，食盡三期保就業

依家班成二千個炒人，守法⋯⋯

想知佢個底燒剩幾多

Dont贏遊近年係港式服務但日式收費

有咩問題?

風向撚
假設黑驚入火場？

事實係曱甴係火場出面抱住個頭跑住走

但睇番旅遊業到依家先大裁員都算係咁
又有賠償 同埋做老闆見蝕都唔可以cut cost?

條由算有良心，起碼肯賠錢，又養住啲伙記咁耐，佢都知有排都未搞得日本團

專門搞豪華日本遊...就算冇武肺都遲早收皮啦 阿婆都識自由行日本

睇下樓豬篇文邊度出㗎? 文匯報呀
整色整水博同情

老闆係咪喺連登請咗打手

有幾豪華 cheap到比學生餐你食喎

仆街就係仆街 照你咁講 班狗咩事都得啦？

撐警會黎

假設呀...當然仲未見過啦...如果唔係我舉左實例啦

支持武肺
唯一打敗藍屍武器

間野藍唔抵可憐

殺人放火之後扶阿婆過馬路 = 好人？

就黎港島九龍新界都劃圈唔比出入重講飛

你打999 啲黑警都會聽電話
好好態度

但721同埋現場會打晒到你仆街姐

因為仲可以搾鳩你錢丫嘛
出一兩千仲有人聽下電話覆下email同fb inbox幾好呀？

同埋用最低嘅錢去維持man power
踢波都唔係用死11個正選+5個後備啦
上市公司仲要扮到好substianable嫁嘛

另外我唔敢講一年前定而家易搵工
普遍愈早走當時出面offer愈高，未來嘅嘢邊個知

點得出呢個結論?

仆街做好事: 條友係仆街, 做左件好事
仆街做壞事: 條友係仆街, 仲要做壞事
都改變唔到佢係仆街

扶阿婆過馬路 = 好事
唔係做完壞人會變左好人呀

呢間嘢係cctvb賣廣告，又撐狗集會，仲會係facebook page block手足留言

唔請打手做pr點得

乜會好好態度? 唔覺

雖然佢藍
但係佢每人派十幾萬 當一年計 每月都有萬幾蚊
炒左啲員工仲可以搵新工 唔係都算係咁咩？
大把公司炒人 一蚊都無啦

董事唔係老細 老細係中國人不是香港人

Errrr 阿哥丫 你第一日做人 全香港間間非外資都係咁 事實係佢無收入成年 都唔炒人 然後而家就比成廿球散人走

藍絲仆街一回事 咪撚驚死蝕底咁又入埋佢數話佢對員工差

多謝終国

你係長毛?

哭𠹌左

關咩做好事做壞事
無生意咪執笠囉，人多上新聞都改變唔到。

有遣散費算係咁啦

遣散費本身就要俾, 仲有得係mpf扣數

本身有保就業送錢先唔炒得人住

再講, 遣散費計對上12個月平均人工, 如果上年炒遣散費起碼俾double

蝕錢生意無人做, 佢呢啲係正確生意佬操作, 絕對唔係特別好人

其實唔知
一直都唔覺會打得通

我行內人
有道理嘅比證據囉
第一句就人身攻擊, 數據呢？

停薪留職，食埋政府保就業資助先炒
唔洗比糧啲留職員工，啲資助又可以出返糧比管理層
依家攞啲出嚟當遣散費，仲話算係咁
好似大家都好體諒藍絲僱主

警察都有好人？

點樣好事法
咪同一般老細裁員一撚樣
裁左員仲要多謝老細

接受香港文匯報專訪
抵撚死

依家香港跟足法例去做就會變良心僱主

就算無疫情旅行社都做唔住啦，而家個個都自由行，搵景點上網就有，酒店又可以上網book

黃既唔俾=情有可原,手足撐住挨義氣打工只求打個和開開心心
藍既唔俾=無良知,人渣,俾都係為著數

總有班人唔想煩去plan行程, 不過生意點都係少咗

同大家講返,遣散費個計法係用
過去12月月薪平均數或最後一個月月薪
兩者取其一去計
導遊基本係超低底薪加分紅
依1年基本上無生意,導遊得底薪
咁大家覺得依個時候遣散員工,係唔係好老闆

無收入成年唔炒人
停薪留職唔講
保就業攞咗幾多錢唔講
係呀，有仲有份工無糧出都對員工好好㗎喇
無糧出唔緊要啦，起碼唔洗失業，有份工最緊要

講到咁偉大, 佢遣散費咪係咪唔對沖?? 咁咪即係係老闆強積金供款果度攞筆錢比你過年

其實幾時炒都係比人鬧架啦

2000萬講得好聽，其實用mpf對沖出來，公司實際出一成都唔知有冇，未又係打工仔自己錢

唔盲撐又點會有愛侵力出現。。。

做新加坡旅遊氣泡

依個真係笑話

請問一下所謂嘅賠償係咪即係遣散費? 係咪即係用mpf對沖就可以搞掂果舊錢?

左膠真係好痴線架

好喺邊

無知一問，每人廿球遣散費係咪即係用mpf對沖就可以搞掂果舊錢?

知錯啦
唔反啦
放下屠刀立地成佛
來忘掉錯對

你講事實咪又係比連登仔屌

算啦同連登仔講嘥氣

裁員都唔屌柒婆無能

拖唔駛畀底薪？

遣散費咪又係員工嘅錢, 強姦金對沖

白頭佬有回應立場同蘋果
係黃的

斗地主

佢係每人分到十幾萬
即係mpf<遣散費 所以都要現錢比十幾萬每個人
如果mpf> 遣散費 就唔洗比
係唔係咁有無人解答下？

同你講就真係嘥氣
個個老細炒人嗰陣，對住記者、鏡頭一定講到自己幾撚無奈
係真嘅話，呢個世界有咁多勞資糾紛？港龍都係好老細添
你咪信晒佢囉
屌嘥氣同你講咗

0生意繼續請佢地俾埋bonus佢哋好冇
你都on99

嘩 補十萬 真係算係咁 果班導遊底薪6000左右
補十萬俾佢地 等於佢做一年有多啦

唔扣mpf既話我覺得ok

On9 當有趣

抵撚死啦冚家剷

理論上一蚊都唔洗出, 除非老闆強積金供款果邊蝕到仆街, 實際好少會發生

嘩屌你老味, 好耐冇見過咁撚戇鳩嘅comment

真，睇呢個po就知連登有幾多on9仔

好老闆賠十幾萬俾員工？

政府保就業出一份 MPF 對沖又一份

佢最多賠一個月通知加員工底薪

仲有冇人覺得佢好好人？

不了
19年幫白衣人吹雞打香港人

可憐人自有可憐之處

發布於 2020年05月29日12:40
東瀛遊()執行董事禤國全表示，新型冠狀病毒疫情在全球爆發，二月中起旅客開始停止報名參加旅行團。集團4月起讓員工放無薪假，令公司可繼續營運，同時防止員工失業；4名執行董事4至6月沒有領取薪金；集團並已申請政府的「保就業計劃」資助，認為措施可以為集團提供彈藥，延續集團經營和穩定員工就業。至於在領取政府補貼後會否取消無薪假安排，禤國全指要持續觀察經營環境變化，指集團在3月至今完全沒有收入，但仍要應付開支，也要照顧股東及不同持份者利益。
一早就放無薪假啦傻仔
老細炒人時吹撚到自己幾撚仁對
義，你呢種傻閪就照單全收信撚閪

我唔理佢係唔係深藍，但佢真係一個好老闆，我之前都打過佢工而家仲有同事打緊佢工，佢真係當啲同事係家人咁看待，佢而家計俾同事遣散嘅費用係全行最高亦都好多同事有舊錢可以捱多一段時間，試問而家仲有邊間公司會咁做？

咪又係MPF到扣

啲弱智仔隨時連MPF對沖係點玩都唔知
衝出嚟幫個撐警藍絲護航

一冇津貼就炒人 好得去邊，仲未計佢班藍屍平時作惡多端

我唔理希特拉係咪捉猶太人入集中營，但佢真係一個好元首，幫德國人搵工，令我哋雅利安民族抬起頭做人

拎封信出來睇下

咁咪裁員 好正常 做生意係咁
但好係邊先????

淨係僱主供果份，你自己份糧扣果個唔計數，如果僱主供果份唔夠cover到遣散費就要補錢

運動前有join過佢哋日本團，個導遊真係幾好，幾貼心又幾幽默，講故得嚟完全唔悶，去完嗰次旅行令我第一次想退休移民日本 尋日見到依篇新聞屋企人都話擔心嗰個導遊而家點

好係佢一開始唔裁員去到依家先裁
你諗吓去呢啲旅行社完全係零收入仲要頂租
正如佢所講可能佢真係唔想啲員工喺疫情最艱苦嘅時候連工都冇埋

不過點都好你鍾意盲反冇計

唔好出嚟柒啦
lsp/sp 不嬲喺mpf扣咗先㗎啦

唔好咁明顯啦
紅字都唔會令選擇性失明睇到嫁

攞完資助
要放無薪假
過咗廟就炒魷魚
攞MPF對沖
總知老闆做咗一件好事啦

多謝老闆
有良心
政府唔屌
前事不計
唔反了

你要咁樣偏激嘅冇計喎⋯⋯黃惠冰上身幫你唔到

d黃衛兵真係好煩 理掂自己圈子d仆街老闆先啦

老闆都要食飯，如果唔計到盡，點樣賺到盡，下下講人情果d，你同政府講下囉，政府大把錢都唔幫市民啦，mpf又唔比提早拎，你做老闆都會咁做啦，唔通逆市仲人人派錢咩，公司根本無錢賺

照咁睇 計法應該係 最後一個月全月人工x2/3x年資
咁我當佢底薪1萬， 做左十年，遣散費都係七萬，咁對沖完應該唔洗每人比十幾萬？
定佢個數係講緊未對沖之前個數等大家以為好多咁

十年前去日本，我屋企都係join佢地
行程又幾好，導遊又幾好，

想問二千萬係咪唔計MPF 先

未興自由行前都係join 東瀛遊去日本, 佢地d導遊同領隊係特別細心係真

扮有良心既藍屍

佢用上年一月個人工來計算

俾武漢肺炎收皮
今鋪輸得心服口服啦
仲敢評論咩

信個個都傻仔

咁唔係偏激
一個去埋藍絲集會，支持「嚴正執法」嘅人
本質同贊成逼害猶太人冇分別
你同我講佢對伙記好
So what? 佢而家支持皇軍呀，良知

成個post咁多打手 乜東瀛遊未炒哂啲marketing咩？

1. 上年唔炒因為有保就業，但導遊每個月返唔夠十日
2. 今年先炒人，就可以用2020年收入嚟計遣散費，即係近乎0
3. 所謂人均16萬渡年關，係mpf對沖出嚟，白頭佬唔洗比

呢間公司刻薄員工到極點，唔好再幫文匯吹奏藍店

死得其所

炒晒未? 有無第二波炒人

如果你咁講嘅香港唔適合你留低啦， 你睇嘢淨係側埋一邊， 政治上香港已經不嬲撕裂開兩邊各為其主，但生活上大家仍然生活同一圈子， 佢冇喺黃色圈子內落井下石.， 佢亦從未畀過麻煩公司入面啲手足，雖然佢知道佢哋支持緊我哋 ，同佢理念 唔同我哋唔代表佢係壞人， 正如我哋好多所謂同路人都係喺度出埋我哋食我哋人血

係2020年1-12月
過去12個月平均

如果佢早半年
就要計19年6月至20年6月
條數貴好撚多 依家慳左錢 係道9up

仲未計保就業資助 夠俾晒班人底薪

條撚樣去撐警集會都唔屌得？你紅衛兵嚟？

哦 咁即係警察都有好人 林鄭都係各為其主姐
你老尾場運動過咗一年到就開始有呢啲言論出現

張竹君都係好官

禤國全
上市公司東瀛遊執行董事兼其中一名創辦人
「瀛遊達人」之稱，
三水同鄉會禤景榮學校的校監
仁愛堂總理
1982年在中國湛江市發展水產貿易
1984年回流香港開設裝修設計公司
1987年建立以日本客人為本的香港租車公司
1988年蘇州市開設工廠經營聖誕樹生意
1989年到蘇聯哈巴羅夫斯克邊疆區（今俄羅斯）開設瓷磚貿易公司
1986年與袁文英及梁成釗創立耀騰旅行社，招待遊日本的香港客人

胞弟禤浩全和禤偉全皆為導遊
禤浩全涉操控賣淫上訴脫罪- 東方日報

不要忘充東X 遊呢條PK 係藍, 仲要咁高調

去旅行團揀都要揀星晨~

法西斯先會話「呢到唔適合你留低」
唔該唔好咁自以為是
仲要喺到話同路人食緊人血饅頭
Sorry我冇咁諗過

所以轉個頭又係飛唔到
但聽講好多公司都係轉晒去新加坡開（？）佢哋點算

on9仔收皮啦

算係咁啦，都捱左咁耐先炒人。

藍黃只係政見，黑白先係良知。講到口臭

D100 講解, 東X 遊老闆 遺散, 公唔公道

冇話不留, 國泰同港龍咪唔對沖囉

有自由行之後唯一會去既最多都係去買jr pass不過冇啦睇個勢都就執...

參加個團，導遊領隊都話老細好好人，毫無價子，仲成日打牌輸錢俾伙計

人地係電台自認旅行社無資產
員工就係最大資產
呢個行頭又唔係闊 遲下仲想請返呢班人先會出手闊綽
錢係出左 但預左仲要停業多一段長時間 除笨有精啦
生意佬唔講利益唔通真係講心咩
真係有真心膠信有好人老闆架喎

姓邱既小丑搞既野都係拎出黎做笑片，
口罩招標同銅芯口罩都係傑作

點解個個覺得做生意好似NGO咁
僱主同僱員本身只係一個合約關係
本身就係為錢看，員工同老闆咪一9樣，地位好平等，大家都有權去終止呢個關係
生意唔好根本唔駛咁多員工，cut cost 好正常，為咩仲再蝕住做？
換轉諗你發現間公司冇前境你自己都跳槽轉工啦，唔通又會諗係咪要同公司共度時艱，幫佢搞好間公司先走啦？

每次comment d 人番工求L其做就會有人跳出黎話打份工者，依家果d 人去左邊？

警察有我哋手足大家都知亦都有為我哋犧牲過出力過，當然我唔係要同黑警同林鄭洗白， 林鄭禍國殃民死不足惜， 黑警死全家已是肯定， 但做事一樣還一樣， 唔可以以偏概全，巴打可以保持自己信念同政治理念 ，但亦要分清事實，每件事獨立思考，如果每樣嘢都畀仇恨同偏見影響，唔會幫到場運動，亦都只有令你越走越偏

點差法？

十幾年前佢啲日本團唔錯
不過有自由行之後就冇報過

警察有我哋手足 左膠痴撚咗線

你冇講出嚟唔代表冇黃色水魚圈已經名聞中外，我哋的確係做咗好多水魚，好多人打住黃色旗號偷呃拐騙，你可以否認咩？ 喺香港有呃，去到外地呃家長嘅又有 ，你唔通話畀我聽呢啲係手足？呢啲係好人？ 如果你咁講長毛都唔係我哋同路人， 佢不嬲支持共產，佢覺得共產制度先至係最完美

你都戇鳩嘅，佢哋黑警拉報料畀我哋嘅白警你唔出嚟講嘢？嗰陣時就手足前手足後